唔明中英夾雜有咩咁on9

一般人中英文都係普通，所以中英夾雜好平常，方便表達
串中英夾雜on9既人，中英文好勁

另外，可能有人覺得中英夾雜好有型，所以刻意中英夾雜，咁就有啲on9

我自己有時中英夾雜既原因：
1. 方便，例如放break、食lunch
2. 玩味(?)，例如未必講墨爾本，而係講melbourne

不過我同意唔好大量中英夾雜，因為好似好怪

又搞gag

總會有d 人呢樣唔滿意果樣唔滿意

之前夠有d 澳門狗 (係呀講你呀微辣) 笑人中英夾雜

根本就係自己英文屎到仆街 連食 lunch / check-in 呢d 都唔敢講

唔好embarrassed
幾funny

覺得講lunch同check in就代表英文勁既先廢

有啲人係為反而反

我阿媽都識既英文

係咪on9
定閱讀理解有問題
我係話連呢D 咁簡單嘅英文都有人批鬥
唔係話講呢D 英文=好勁
偷換概念低莊到咁

問題係你明明識某個字既中文，正常都係用中文講，但係又要特登講英文，仲要扮記唔起中文點講先難頂

黑人憎既唔係中夾英，而係造作

你表達能力都幾有問題

Melbourne有幾玩味

未必講墨爾本，而係講melbourne
算唔算造作

paris
starbucks
cathay
fanfare
housewarming

基於香港殖民背景，唔覺中英夾雜有咩咁奇怪
好似新加坡咁咪幾特別，人地仲有自己獨特口音添

做咩啫你

借問聲咩叫玩味
1.既用法都正常
2.既我真係唔知有咩必要
一旦讀錯左仲柒

好多野都無必要
例如著衫咁，每日著同一套衫都得
但有人鍾意襯衫，有人無所謂
各有喜好

諗下有咩common既字會用英文

I去SCHOOL由BUS

Then makes it not.

我覺得有部份人鍾意用英文扮勁，畀人一種造作既感覺，結果令人覺得所有中英夾雜既人都係造作，但事實並唔係咁

香港作為一個國際都會，竟然批鬥中英夾雜，真係好反智。

有次搭車聽到個老母同個3-4歲仔講
"Let the 婆婆 sit"

心諗做乜鳩
一係就 Let the old lady sit
一係就 讓俾婆婆坐

語言能力仲未好發達嘅年紀
咁樣中英夾雜其實會搞到小朋友好混亂

又有次m記落單 前面條中女係度嗌
"我想要angus嗰個beef嘅burger set"
好彩當時有人拉住我

利申 唔排斥慣用且大家都明嘅中英夾雜
但有時聽到d人講到奇撚怪怪咁就扯火

完全明白，我都覺得佢地on9

最慘係影衰晒其他正常講英文既人